當攬炒遇上滯脹 - 汪敦敬

當攬炒成功，再遇上滯脹，物價上升、失業率上升，但是經濟不景，示威者不會贏到任何好處。

「攬炒」成功了？是否等於對年輕人有利？

看數據！GDP增長10年最差，連續三季走下坡，香港經濟將陷入技術性衰退。失業率上升！訪港旅客和零售額減少50%。

是否推倒重來就能夠令不公的社會出現財富及機會轉移？但這情況只會在市場高泡沫下再出現「通縮」，才會令既得利益者「雞毛鴨血」賤賣資產給原本無能力的草根上車，但這恐怕是「舊資本主義」的概念，看數據內的新東西！

7月份整體消費物價按年上升3.3%，高通脹似已起動，未來出現的應該不是「通縮」，而是「滯脹」，滯脹是指經濟衰退和通貨膨脹同時存在的經濟現象。香港經濟衰退是「滯」，但我們同時要面對新一輪的環球量化貨幣潮，即是各國鬥印銀紙。

過去8個月最少有16個國家減息，這是從未遇過的量化貨幣潮，資產及物價會因此上升，縱使我們因政治爭拗而出現經濟和樓市蕭條，但香港是一個開放型的城市，大部份資源和貨物都是入口，只要國際上都是滯脹，香港不可能不滯脹，樓價在滯脹下仍存在上升動力，物價上升、失業率上升，但是經濟不景，我們香港的儲備會加快消耗，我認為現在的示威者是不會贏到任何好處或者較佳的處境，最精明的策略應該是放下暴力，追求實際的房屋供應才是上策！我認為在政治上，現在是爭取釋放土地的最佳時機，在合適時候改變策略，對整個社會也有利。

其實班話後生攬炒冇著數既係咪唔明如果唔攬炒係仲仆街

依家就係乜7都追求唔到呀

「是否推倒重來就能夠令不公的社會出現財富及機會轉移？」

即係作者都見到個問題咁維持現狀對我又有咩好處？失業率下降、訪港旅客上升，又關我咩事？

攬炒冇著數, 唔攬炒都係冇著數, 咁梗係同班收成期廢老廢中藍絲攬炒啦

對後生無利唔緊要
對班中產有錢佬無利就得
我唔要多粒魚蛋
我要佢同我一樣少一粒

攬炒又係一窮二白，俾人壓迫又係一窮二白，咁倒不如令對家都一窮二白？

攬炒對上流人士有影響

低層人士冇關係

依家又唔係冇地方住有咁既政府俾你安居樂業你都唔舒服啦

態度正確人無我可以無，我無既人地都要無

If we burn, you burn with us

攬炒唔係想要我有著數，而係想要你都冇著數呀。我犧牲自己想你仆街咋。

攬炒係攬住仆街，一齊仆街，if we burn u burn with us嘅意思
無人淨係諗住要買樓上車囉ok

擔心支那先啦

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

經濟好我又享受唔到嘅
攬炒一齊死囉

香港不可能不滯脹，樓價在滯脹下仍存在上升動力，物價上升、失業率上升

結論，樓價只會升

得你一個窮，你＝窮
你同全世界一樣咁窮，你＝中產

汪敦敬呢d 廢老食屎啦
連攬炒係咩都唔知就出文

搞清楚咩叫攬炒先學人出文啦

攬炒係唔需要著數架，係要所有人都無著數

出POST打錯日期 應該係8月28同8月29號
香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史